\chapter{写作指南}
\label{chapter.author-ins}

% v0.1 by Kai.Wu

你用十几分钟写下的经验，可能会节约下后来人几小时甚至几天的时间。欢迎为本攻略做出贡献。正确的投稿姿势有：

\begin{itemize}
    \item 最简单粗暴的，可以直接把稿件发给 Kai.Wu19 at student.xjtlu.edu.cn，虽然管理员可能没有那么开心，因为要费些时间建文件整理上传，但也是可以的。如果你心疼可怜的管理员，可以看看下面的方法。
    \item 如果你有使用Git和交Pull Request的经验，可以直接在\href{https://github.com/kaiwu-astro/xp_pgrs_unofficial_guide}{本手册的GitHub页面}提交PR。\href{https://www.zhihu.com/question/21682976/answer/79489643}{如何交PR可参照这个链接}
    \item 如果不需要特殊排版（就是基本是纯文字），可以直接在\href{https://github.com/kaiwu-astro/xp_pgrs_unofficial_guide/discussions}{本手册的GitHub页面的Discussion里}粘贴或上传你的稿件。
    \item 另外也可以在Overleaf上写。请发邮件到 Kai.Wu19 at student.xjtlu.edu.cn 申请编辑权限。写完过后，请发邮件给管理员把稿件推送到GitHub。其实由于在Overleaf上多人一起编辑搞不好会搞乱项目，所以不是很推荐，但也是可以的。
\end{itemize} 

\vspace{5mm}
注意：对于上面任何一种投稿方法，为避免多人协作弄乱顺序，请每位作者在\texttt{author-folder}文件夹下建立自己的子目录，在里面新建\texttt{tex}文件写作，第一行直接从\texttt{section}命令开始，其后写正文。写完了过后，在正确的章节里，用以下代码把你的稿件插入到\texttt{chapter}文件夹下的章节里
\begin{lstlisting}
    \input{你的tex文件路径}
\end{lstlisting} 
例如，王多鱼同学想要分享自己的常用软件。首先在\texttt{author-folder}下建立一个\texttt{duoyu.wang}文件夹，在里面新建\texttt{health-insurance-use.tex}，第一行写\lstinline[breaklines=true]!\chapter{学生医保使用}!写标题，后面写正文。写好过后，在\texttt{chapters}文件夹里的\texttt{others.tex}中，添加一行\lstinline[breaklines=true]!\input{author-folder/duoyu.wang/health-insurance-use.tex}!，就完成了。

\vspace{5mm}
好了，就这么点要说的，开始帮助学弟学妹吧。如果要一些高级的编辑方式，可参照项目GitHub或Overleaf的\texttt{author-guide}目录下的模板手册和例子。

属不署名都可以。可以匿名，也可以把姓名邮箱院系入学年份都写上。你如果愿意的话把生辰八字、出生年月、房产车产详情附上也是完全可以的，这样甚至可以问问PGR Society能不能安排相亲（雾）。

最后必须要提醒：您不得发布任何违反中华人民共和国法律、西交利物浦大学博士生守则、\href{https://www.liverpool.ac.uk/aqsd/academic-codes-of-practice/pgr-code-of-practice/}{利物浦大学博士生守则}和其他任何适用规定的内容。您需要对你发布的内容负责，PGR Society无法对内容的准确性做担保或审核。由您发布的内容导致的任何纠纷，PGR Society社团和其他作者不承担任何连带责任。